（中国施壓）「蒙古展」硬改成「中华大草原文化」法國博物館大怒寧願延期 4 年也要展出「成吉思汗」

有人曾戲稱，中國國家主席習近平可能有蒙古人的血統，除了老家陝西富平離內蒙古非常近，據說他的長相也有蒙古族的影子。掌權初期，習近平曾在成吉思汗雕像點頭示意，但近來又大肆打壓內蒙古，雖然這些舉動可能都是為了鞏固地位，卻也打臉了自己過去的作為，甚至被罵「蒙奸」。

如今連海外的蒙古帝國展都要管，還要求策展方把展名改為「中華大草原文化」，不僅令對方不能接受，也顯示習近平似乎完全沒想要跟蒙古及內蒙古建立良善的關係了，再次在國際間展現狹小的肚量與侵略的野心。

圖片來源：翻攝自南特歷史博物館 官網 。

法國南特歷史博物館原定近日為成吉思汗與蒙古帝國展覽揭幕，但因中國方面企圖刪改、審查展覽內容，且中國對蒙古族群立場趨於強硬，館方決定另策新展，改於 2024 年登場。

南特歷史博物館（Musee d’Histoire de Nantes）館長吉耶（Bertrand Guillet）在博物館官方網站聲明中說：「由於今年夏天，中國政府對蒙古少數族群的立場趨於強硬，我們被迫把這項展覽延期到 2024 年 10 月。」

這項從未在法國面世的展覽，講述 13 世紀蒙古大汗成吉思汗的歷史，法方與中國內蒙古自治區首府呼和浩特市的「內蒙古博物院」合作舉辦。

根據吉耶的說法，中國中央當局起初「想要刪除展覽中的字詞元素（如成吉思汗、帝國及蒙古）」；接著於夏末「提出修改展覽內容的通知，同時要求審查我方的產品（文本、地圖、目錄、宣傳）」。

他說，北京的古蹟史料相關單位撰寫新的展覽概要，內容主要是具有偏見的重新描寫，目的是徹底清除蒙古歷史及文化，以便建立新的國家敘事，而這份新概要被用於初步計畫的審查。

吉耶表示，在歷史學者及專家建議下，「我們決定本著捍衛人文、科學與倫理價值的精神，停止推出這項展覽」。

但吉耶表示：「這項展覽計畫並不因此就終結，因為我們仍努力在保留最初梗概的條件下，採用豐富的歐洲及美國藏品，重新規劃另一項新的展覽。」

同港共關香港館一樣, 要重寫歷史, 消滅香港人同香港文化一樣.

香港：中華小漁港文化

唔係笑話，多數中國人認為成吉思汗係中國人

如果當年日本侵華成功都會自動變中國人

一滴墨水染唔黑個海

中共一直係度扭曲緊個歷史
正如佢地咁講 歷史係留比勝利既人寫既
睇黎中共都準備好同俄國稱霸

依個真係。
無學識嘅人就係咁諗。

利申：我啊媽就係咁諗。

This is China
今日香港，明日世界

咁點解要延期

滿洲人有板畀大家睇

話咩南京中屠殺 民族仇恨
姦咗幾多 殺幾多
日本人成功 咪一家人

姓成？

日朝

我細個都以為成吉思汗係中国人

點解係4年？
4年後又強姦 又等4年？
睇唔透

但係又認為中国五千年歷史係和平崛起

用四年搵歐美收藏

自古以來都係外國保存中國文化最好

支那文革依家新文革乜都改撚哂

睇落係依家個展覽係同大陸合作攪嘅，但法國唔想跟大陸嗰套亂改歷史所以唔玩。咁法國其實仲想攪「蒙古展」，唔搵大陸攞展品唯有用多幾年時間去搵歐美嗰邊嘅展品做展覽。

習近平：要正確認識歷史 建立人類命運共同體

好大機會變咗和朝
新京呢個名其實說明咗一切
啲日本人都係咁移民過嚟
重要日文裡面有漢字
更加有理由話日本人係同族同源

有啲嘢真係要由個歷史開始教
支那套大中華統一史觀真係教壞腦

就算唔講支那講大蒙古帝國都分裂左好多個汗國出嚟啦
根本就唔係一個統一國家

其實大家有所不知
根本全世界都係中國人

八國聯軍 入侵北京, 所以八國聯軍是中國人

由於八國聯軍是中國人, 所以 美英法 曾經殖民過既南亞, 非州, 中東, 拉丁美州 都是中國人
澳洲 新西蘭 加拿大 曾經是英國殖民地 , 所以都是中國人

而俄羅斯 都是聯軍之一, 所以蘇聯統治過既 中亞國家, 都是中國人